\chapter[Contexto]{Contexto}
\label{ch:contexto}

  A inSoft é uma empresa júnior da Universidade de Brasília (UnB) fundada em agosto de 2015 por alunos do curso de Engenharia de \emph{Software} da Faculdade do Gama (FGA). Sendo uma empresa júnior, seu objetivo é o de criar um ambiente para estudantes aplicarem os conhecimentos aprendidos em aula desenvolvendo soluções em \emph{software} que agregem valor e ajudem a sociedade, retornando uma parte do investimento que é depositado no ensino público à sociedade.

  Não apenas servindo para aplicar os conhecimentos que os seus integrantes possuem, a inSoft também é uma oportunidade de primeiro contato com outras experiências importantes para a construção do perfil do egresso do curso, como o empreendedorismo e a vivência de situações reais do mercado de trabalho da área de \emph{software}, gerando conhecimento e maturidade para os alunos/integrantes da empresa. Por fim, a inSoft eleva o nome da Universidade de Brasília e seus docentes tanto no mercado de trabalho quanto no meio acadêmico.

  A estrutura organizacional da empresa é dividida entre nove diretorias, sendo elas:

  \begin{itemize}
    \item Diretoria Administrativa
    \item Diretoria de Marketing
    \item Diretoria de Gestão de Pessoas
    \item Diretoria Institucional
    \item Diretoria Organizacional
    \item Diretoria de Desenvolvimento
    \item Diretoria de TI
    \item Diretoria Financeira
    \item Diretoria de Negócio
  \end{itemize}

  Por ser uma empresa nova, falta ainda maturidade na equipe, tanto dos diretores quanto dos demais membros. O alto número de diretorias burocratiza a empresa e cria uma clara dificuldade de comunicação, mais atrapalhando do que gerando valor à empresa e impactando diretamente os seus projetos.

  Os processos da inSoft são instáveis e ainda em elaboração, funcionando de forma \emph{ad hoc}, o que evidencia ainda mais a necessidade de definir e melhorar os seus processos. Para isso, será desenvolvido um \emph{software} que agrege valor aos negócios da inSoft.
